# LaTeX-Basics - Lunch-Session

Dieses Repository enthält die Beispieldateien, die in der LaTeX-Basics - Lunch Session (30 Minuten) verwendet werden.

## Kurzbeschreibung der LaTeX-Basics - Lunch Session

In der Regel werden Texte mit einem Textverarbeitungs-Paket (OpenOffice, LibreOffice oder Microsoft Office) erstellt. Für professionelle und/oder sehr grosse Dokumente (insb. im mathematisch-technischen Bereich) reichen die Möglichkeiten solcher Standard-Office-Pakete jedoch nicht aus. LaTeX ist ein Textsatz-System das diese Ansprüche erfüllt. Wer an eine Textverarbeitung gewohnt ist, wird den Einstieg in LaTeX sehr gewöhnungsbedürftig finden. Die Erstellung von Dokumenten mit LaTeX liegt näher bei der Programmierung mit einer Seitenbeschreibungssprache als bei der Erfassung von Texten mit WYSIWYG-Standard-Office-Paketen. In dieser Basic-Session wird ein erster Überblick zu LaTeX, den Eigenschaften von LaTeX und den dazu benötigten Komponenten gegeben. Ein erstes kleines LaTeX Dokument wird mit dem Online-LaTeX-Editor Overleaf (the easy to use, online, collaborative LaTeX editor) erstellt.

## Inhalte der LaTeX-Basics - Lunch Session

- Unterschiede von LaTeX zu Word
- Was wird benötigt um LaTeX-Dokumente zu erstellen
- Datei- / Ordner-Struktur für LaTeX Dokumente 
- Ein erstes, kurzes LaTeX Dokument mit Overleaf 
  - Text erfassen in LaTeX
  - Mathematische Formeln
  - Bilder/Grafiken
  - Quellenangaben und Literaturverzeichnis
- Hinweise zur Installation und Konfiguration einer LaTeX-Umgebung auf dem eigenen Laptop
- Hinweise zu weiteren LaTeX-Kursen und -Materialien

Mehr zum Thema LaTeX wird im LaTeX - Workshop (siehe eigenes Repository) vermittelt. Desweiteren gibt es hier auch ein LaTeX-Tutorial mit einem umfangreichen LaTeX-Dokument, das sehr viele Themen (verschiedene Verzeichnisse, Bibliographie, Bilder, Tabellen, Zitieren, mathematische Formeln, etc.) beinhaltet.  

## Zielpublikum der LaTeX-Basics - Lunch Session

Die LaTeX-Basics - Lunch Session richtet sich an Studierende die noch keine Erfahrung mit LaTeX haben. Studierende die bereits ein Dokument mit LaTeX erstellt haben, werden nichts wesentliches Neues erfahren. Diesen empfehlen wir den Besuch des LaTeX-Basics - Workshop, der neu auch ohne Absolvierung der Lunch Session besucht werden kann.

# LaTeX-Tutorials

Nachfolgend einige Links zu LaTeX-Tutorials die ich empfehlen kann.


## Tutorials in English
	• https://www.youtube.com/watch?v=NwnYHoNtfJ0&list=PL-p5XmQHB_JSQvW8_mhBdcwEyxdVX0c1T 
	• https://www.youtube.com/playlist?list=PLNnwglGGYoTtW7o4PHFOSWGevcdFa3v3D   
	• https://www.youtube.com/watch?v=VhmkLrOjLsw 
	• https://www.youtube.com/watch?v=3q7zxSbGxyU
	• https://www.youtube.com/watch?v=WnIYTFTsWiU
	• https://www.youtube.com/watch?v=xYzg-gfx6dQ&t=267s 
	



## Tutorials in Deutsch:
	• https://latex.tugraz.at/latex/tutorial 
	• https://www.dpg-physik.de/dpg/gliederung/junge/rg/wuerzburg/Archiv/WS%202011-12/LaTeX/Kursmaterial.html
	• https://mo.mathematik.uni-stuttgart.de/kurse/kurs44/seite19.html
	• https://www.youtube.com/channel/UCC-3dzj6dfbWwGzQzhkUS5A 
	• https://www.latex-kurs.de/index.html 



## Sehr gute LaTeX-Mathe-Tutorials:
	• https://www.youtube.com/watch?v=SoDv0qhyysQ&list=PL1D4EAB31D3EBC449
	• https://www.youtube.com/channel/UCC-3dzj6dfbWwGzQzhkUS5A
	• https://www.youtube.com/watch?v=W_yPJsF1X18&list=PLDD406480D35CE390
	• https://www.youtube.com/watch?v=1pCdiDin02s 
	• https://www.youtube.com/watch?v=W_yPJsF1X18&list=PLDD406480D35CE390



## Editoren:
	• http://www.xm1math.net/texmaker/ 
	• http://texstudio.sourceforge.net/
	• https://sourceforge.net/projects/texworks.mirror/



## Generator:
	• https://www.namsu.de/latex/Latex_Generator/Anleitung.html



## Templates:
	• https://www.latextemplates.com/



## Excel2LaTeX
	• https://ctan.org/tex-archive/support/excel2latex/

